朋友是一道道甘泉

2018年06月09日

朋友是一道道甘泉

如今香港的春夏秋冬都不好過，一股莫名的低氣壓時時籠罩，令人透不過氣，不少友人閒聊時總羨慕某一個城市如何如何；遠的、近的，景色怡人、空氣清新、物價廉宜、居住環境寬敞，最適合退休安老居住云云。

還記得九七前後的移民潮嗎？乘機移居國外卻很快就回巢的也不少，現身說法的紫微楊說得好：一棵大樹不可能連根拔起，水土不服怎能不枯萎？李怡也屢次講起他是不會移民的，主要原因是朋友都在這裏，隨時可以聯繫見見面、喝喝茶、聊聊天，而不是只靠電話、電郵、傳訊息、臉書……，太不靠譜了。

今年正好是我居港五十年，在這個城市住久了，早已習慣了這裏特殊的一種生活方式，況且吾人只有一生，年歲有時而盡，不再作他想，到處走走看看玩玩可以，若用有限的餘生去尋覓那一個面朝大海、春暖花香的所謂天堂，去過一種所謂人上人的日子，又不是不曾如此，唉，不如饒了我吧。

人際關係往來一向並不頻繁，但是，我可以不找你，你也不必找我，只要你一想找我，我一想找你，一定找得到，這就可以了。而香港就有這樣的大好處，不必費太多周章就可以互通有無，面對面聊個不亦樂乎，然後盡興而歸，各有各的生活軌道，而且樂於就這樣年復一年月復一月日復一日的大家一起慢慢變老。

朋友有時是心理醫師、是營養師、是中醫西醫更是老師，朋友的一言驚醒夢中人，在我生命中不斷出現，衣食住行是基本生活之所需，而朋友是賴以活得更滋味的心靈甘泉，更是一道道人間最美最獨特的風景。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
方召麐給張大千的信 (李純恩)

下一則
下一則
阿媽的無奈 (陳惜姿)